В двух сообщающихся одинаковых вертикальных цилиндрических сосудах находится жидкость плотности
$\rho$. Первоначальный уровень жидкости в сосудах $\ell = 10\unit{см}$ от дна (\seefigref). Сосуды
соединены через отверстия в середине дна маленькой трубочкой пренебрежимо малого объёма. В левом сосуде
на высоте $2l$ от дна находится невесомый поршень, который может свободно перемещаться без трения о
стенки. Под поршнем находится воздух при атмосферном давлении $p_0 = 2 \rho g \ell$. С момента времени $t
= 0$ в левый сосуд в пространство над поршнем начинает поступать та же жидкость, причем скорость прироста
уровня воды над поршнем составляет $v = 0{,}2\unit{мм/с}$.
\begin{enumtask}
    \item С какой скоростью движется поверхность жидкости в правом сосуде в начале процесса?
    \item С какой скоростью и куда движется поверхность жидкости над поршнем в начале процесса?
    \item На какой высоте от дна сосуда будет находиться поверхность жидкости над поршнем:
        \begin{enumcyr}
            \item через $600\unit{с}$?
            \item через $1100\unit{с}$?
        \end{enumcyr}
\end{enumtask}
Температуру в сосудах можно считать постоянной. Жидкость из сосудов не выливается.
\answer{$v / 2$, 0, $22{,}25\unit{см}$, $22\unit{см}$}
\tags{11, регион, термодинамика, давление жидкости}